%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{calc}
\usepackage[a5paper, margin=.7cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
\large\textsc{Fonctions paires et impaires --- Contrôle --- A}
\end{center}
\hrule

\begin{exercice}
Par lecture graphique, dire si chacune des courbes suivantes est paire, impaire, paire et impaires, ou ni l'un ni l'autre.
\end{exercice}

\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=1]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (4, 3);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,-1)
    (-3, 2.5)
    (0, 2.1)
    (2, .5)
    (4, 1.5)
  };
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (4, -.75) node[anchor=south east]{Courbe de $f$.};
\end{tikzpicture}%
&
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=1]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (4, 3);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,2)
    (-3, 2.5)
    (-1, 1)
    (0, 2)
    (1, 1)
    (3, 2.5)
    (4,2)
  };
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (4, -.75) node[anchor=south east]{Courbe de $g$.};
\end{tikzpicture}%
\\
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=1]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -2) grid (4, 2);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-2) -- (0,2);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,2)
    (-3,1)
    (-1,2)
    (0, 0)
    (1,-2)
    (3,-1)
    (4,-2)
  };
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (-4, -1.75) node[anchor=south west]{Courbe de $h$.};
\end{tikzpicture}%
&
\begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.7, yscale=1]
  \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (4, 3);
  \draw[-latex] (-4,0) -- (4,0);
  \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
  \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
    (-4,2)
    (4,2)
  };
  \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \draw (4, -.75) node[anchor=south east]{Courbe de $j$.};
\end{tikzpicture}%
\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{exercice}
On considère la fonction $f$, dont on connaît le tableau de valeurs suivant.

\[
\begin{array}{c||c|c|c|c|c|c}
x & -5 & -4 & 0 & 1 & 2 & 3 \\
\hline
f(x) & -2 & 0 & 0 & 5 & -1 & 2\\
\end{array}
\]

\begin{enumerate}
\item On suppose que la fonction $f$ est paire. Donner les valeurs de $f(5)$ et $f(-2)$.
\item On suppose que la fonction $f$ est impaire. Donner les valeurs de $f(5)$ et $f(-2)$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On considère la fonction $f$, dont on connaît le tableau de valeurs suivant.

\[
\begin{array}{c||c|c|c|c|c|c}
x & -3 & -1 & 0 & 1 & 2 & 3 \\
\hline
f(x) & -1 & 0 & 0 & 5 & -1 & 2\\
\end{array}
\]

\begin{enumerate}
\item Expliquer pourquoi la fonction $f$ \emph{n'est pas} paire.
\item Expliquer pourquoi la fonction $f$ \emph{n'est pas} impaire.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
